【自取滅亡】被自家律師爆大獲惹禍，國資委轟中興：十分愚蠢「累街坊」

中興遭美國下長達7年制裁令，不但供應鏈遭切斷，甚至更可能累及行內國企。中國國資委研究中心上周五公開一份有關中興的調查報告，直斥後者在
事件的一系列對應都十分愚蠢及被動，甚至令美國制裁進一步伸延至其他企業。

報告主要探討了中興遭製裁的經過及原由，內文中指美國於2012年開始調查中興，但後者卻多次以愚蠢及被動應對。先於2013年11月份，中
興明知美方調查自己違規的情況下，為規避對方，於是找了另一間上市公司，把產品賣給對方，再轉賣予伊朗。

中興持續這種「一方面對美方監管機構和解，一方面頂風」做法，至2016年，美國商務部向中興向伊朗銷售產品一事展開過調查，後者提出和解。
美方聘用第三方進駐中興，但後者隱瞞相關內情，終被判處8.9億美元刑事、民事罰款。

至2017年3月，美國政府再指控中興向伊朗和朝鮮，非法出口電信設備（包括列入限制出口名單的美國產品）並作出虛假陳述和妨礙司法，中興最
後同意繳納11.9億美元罰款。

當時中興接受相關協議，若違反美國出口管理條例，「7年的出口特權限制」即實施；和解談判裏有項條文是中興處分從事違法行為的員工，美國商務
部稱：「中興沒有處分涉事者，還發獎金予對方，另一邊廂卻向商務部說謊，表示已處分涉事員工。」

根據路透社報道，早於2012年中興就違規禁運合約跟商務部打官司，並聘請猶太裔律師Ashley Kyle
Yablon（上圖）做總顧問，惟他卻把《進出口管制風險規避方案》、《關於全面整頓和規範公司出口管制相關業務的報告》等規避交件交予F
BI，因此讓美方得到證據。

雖然國資委沒有提及上述內部洩密經過，但直言中興「毫無法律意識和保密意識」，並指當時中興高層赴美考察，董事長秘書電腦記錄伊朗出口設備會
議記錄、決策，結果卻被美國海關檢查時攔下來，這樣機密資料是絕不能容許帶出國。

事實上，美國政府就這樣掌握了多種中興違規證據，直到去年特朗普上台不足數個月，商務部公開調查報告，更特撰寫「教材」講述中興錯誤，如：「
用100萬美元人民幣打算掩飾13億美元違法行為。把違規過程寫下，且未有做好保密。」

結果，回到上文國資委所述，中興承認過百條違法行為，並與商務部達成庭外和解，誰知卻沒有完成協議處分涉事者39人，僅解聘4名高管，而其餘
人卻拿到獎金。

國資委總結指，中興領導存在極大問題，多次涉險違規經營，更把國內的無誠信帶到外國，而且更可能讓美國政府對其制裁延伸，殃及國家行內企業。
據了解，報告曾獲很多內媒轉載，惟目前已被刪除。

棄卒

大難臨頭

支那邏輯唔出國就無問題

this is china

斷正

中興爆大鑊累街坊，中國或成最大贏家

超級豬隊友

高層全部黨處分,剝斷政治權利終身

中國又贏

再贏

恐成最大贏家

強國成日想食兩家茶禮下場

應該人頭落地

的確係， 支那都唔講法律， 只講關係同邊個權大

信黃皮狗
尤其係大陸狗哩隻千年賤種基因，計我話信佢開放進步接受西方價值不如早廿年核平佢解決人類好過啦

兩個字講晒：割席

no sense, no management

咁夠膽割蓆
係時間篤埋華為聯想出黎, 泊美國碼頭

跟著共產黨依d大佬真係on9，跟佢吩咐做野之後仆街完全無人攬不特指仲迅速割席

割蓆